\section{Introdução}

A Computação Evolucionária é um ramo de pesquisa proveniente da Inteligência Artificial que propõe um paradigma para a
solução de problemas inspirados na seleção natural. Desta forma, cria-se uma população de indivíduos que se vão
reproduzir e competir pela sobrevivência. Os melhores sobrevivem e transferem as suas características às novas
gerações. É assim formada uma nova população de soluções candidatas, baseada na avaliação, desenvolvida pela aplicação
de um algoritmo genérico.

Este trabalho surge no âmbito da unidade curricular de \ia{} e tem como objetivo por em pratica os
conhecimentos adquiridos no âmbito da computação evolucionaria para desenvolver uma aplicação capaz de descobrir a
forma e características de um determinado vírus, recorrendo para isso a um algoritmo genético.

Este documento possui a caracterização da aplicação, a análise de resultados e as configurações exequíveis no
algoritmo genérico. Estas configurações foram ajustadas de forma a afinar o algoritmo para obter os melhores
resultados. Para permitir uma melhor analise dos resultados, foram registadas e analisadas estatísticas das soluções
encontradas.
